\newcommand{\Amen}{\textsc{Amen.}}
\newcommand{\AAAmen}{\Amen{ }\Amen{ }\Amen}

%\definecolor{myred}{rgb}{1,.1,0}
%\definecolor{mygrey}{rgb}{.2,.2,.2}

%{\addfontfeatures{LetterSpace=100}\MakeUppercase{Beispiel}}

%\SetExpansion
\newfontfamily{\sperrsatz}{Linux Libertine O}[
  WordSpace={2, 1.8, 2.2},
  LetterSpace=20.0
]

% Strukturierung
\newcommand{\titel}[1]{%
    \phantomsection %für hyperref -- meckert sonst über addcontentsline
    %\textcolor{DarkRed}{\addfontfeature{LetterSpace=30}{\textsc{#1}}}%
    \textcolor{DarkRed}{\sperrsatz{\textsc{#1}}}%
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
}
\newcommand{\Titel}[1]{%Titel, der gleichzeitig in die Liedliste geht
    \phantomsection %für hyperref -- meckert sonst über addcontentsline
    \textcolor{DarkRed}{\sperrsatz{\textsc{#1}}}%
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
    \addcontentsline{lof}{figure}{#1}
}
\newcommand{\sperren}[1]{{\footnotesize\sperrsatz{#1}}}

\newcommand{\Liedliste}[1]{%zur Liedliste hinzufügen
    \addcontentsline{lof}{figure}{#1}
}

\newcommand{\f}[1]{\textbf{#1}}

\newcommand{\kreuz}{\maltese\ } % symbol für Kreuz im Text

% Trenner
\newcommand{\trenner}[1]{% Trennerzeichen für verschiedene Optionen
    \begin{center}
        $\blacklozenge$ \emph{#1}%\Diamond$
    \end{center}
}
\newcommand{\doppeltrenner}[1][]{% Trennerzeichen für verschiedene Optionen
    \begin{center}
        $\blacklozenge$ \emph{#1} $\blacklozenge$ %\Diamond$
    \end{center}
}

\newcommand{\lit}[1]{% Liturg
	{\textsc{Liturg:}} #1
}

\newcommand{\gem}[1]{% gemeinsam
    \begin{addmargin}[1.5em]{.5em} #1 \end{addmargin}
}

\renewcommand{\Gem}[1]{% Gemeinde renew wegen myTeX
    {\footnotesize\begin{addmargin}[1.5em]{.5em}\emph{Gemeinde: }#1 \end{addmargin}}
}

\newcommand{\Antwort}[1]{% Antwort
    {\footnotesize\begin{addmargin}[1.5em]{.5em}\emph{Antwort: }#1 \end{addmargin}}
}

%braucht xparse!
\usepackage{xstring,xifthen}
%\Lied[<++Verse++>][<++Titel++>][<++Liederbuch++>]{<++Nummer++>}
\DeclareDocumentCommand\Lied{ O{} O{} O{EG} m }{%Lied
    \begin{addmargin}[1.5em]{.5em}%
        \StrLen{#1}[\VersLen]%
        \StrLen{#2}[\TitelLen]%
        \ifthenelse{\VersLen=0}{% Kein Vers angegeben
            \phantomsection
            \citetitle{#3:#4} \hfill{} (#3~#4)%,#1)%
            \addcontentsline{toc}{subsection}{#3~#4}%
            \addcontentsline{lof}{figure}{#3~#4}%
        }{%else
            \ifthenelse{\TitelLen=0}{% Kein Titel angegeben
                \phantomsection
                \citetitle{#3:#4} \hfill{} (#3~#4,#1)%
                \addcontentsline{toc}{subsection}{#3~#4,#1}%
                \addcontentsline{lof}{figure}{#3~#4,#1}%
            }{%else
                \phantomsection
                #2 \hfill{} (#3~#4,#1)%
                \addcontentsline{toc}{subsection}{#2 -- #3~#4,#1}%
                \addcontentsline{lof}{figure}{#3~#4,#1}%
            }
        }
    \end{addmargin}
}

\newcommand{\LiednL}[2][]{%
    \Lied[#1][][nL]{#2}
}
\newcommand{\LiedEG}[2][]{%
    \Lied[#1][][EG]{#2}
}

\newcommand{\Regie}[1]{%
    \phantomsection
	{\footnotesize \emph{#1}}
	\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}
}

\newcommand{\wichtig}[1]{%
    \phantomsection
    \fcolorbox{DarkRed}{yellow}{#1}
	\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}
    %\addcontentsline{lof}{subsection}{#1}
}
\newcommand{\richtigwichtig}[1]{%
    \phantomsection
    \fcolorbox{yellow}{red}{#1}
	\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}
    %\addcontentsline{lof}{subsection}{#1}
}
\newcommand{\Wichtig}[1]{%mehrzeilig
    \phantomsection
    \fcolorbox{DarkRed}{yellow}{\parbox{\textwidth}{#1}}
	\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}
}

\makeatletter %Setzt den Pagestyle auf den ersten Seiten eines Chapters neu, damit auch dort fwlw angewandt wird
\renewcommand\chapter{%
    \if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
    \thispagestyle{scrheadings}% original style: plain
    \secdef\@chapter\@schapter}
\makeatother

\renewcaptionname{german}{\listfigurename}{Liedliste}

\newcommand{\inputLied}[1]{%
    {\parindent-5pt
    \includegraphics[width=\textwidth]{../00-Noten/#1/Einzel-PDF/#1-gesamt.pdf} }
}

%soll das Credo eingebunden werden? Ja! -- in der Credo-Datei wird es dann auf \credofalse gesetzt
\newif\ifcredo
\credotrue
